---
aid: 9025
zid: 614230
title: "穿越政权是否该实行“温和军国主义”？"
author: angel8th
date: 2015-09-16 19:29:46+07:00
lastmod: 2018-03-09 17:18:00+07:00
---

angel8th 于 2015-9-16 19:29:46 发表了：

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;纵观所有明末清末的穿越小说，穿越势力基本上都奉行军国主义政策。也就是穿越政权的经济建设，国家组织建设，主要是为了军事目的，军事用途服务。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;这当然具有其内在逻辑。

**&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;首先**，穿越的时代往往有着实力雄厚极具侵略性的敌对势力，严重的威胁着穿越集团的生存。作为应对，建立强有力的国防是极端重要的。

**&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;其次**，由于敌我力量的悬殊对比，尽管各种穿越者都会建立一些造血机制，来支持军事部分的生存和发展，但这种机制往往不能充分满足军事力量的需要。对外掠夺不可避免。所以，穿越集团往往表现出一定的周期性，建立军事和内政部门-----军事扩张，获益------反哺内政----军队扩大---扩张。对于穿越政权，不进行扩张，就意味着死亡。

**&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;最后，**这种政策危害性可以接受。&nbsp; &nbsp;严格的军国主义政策，由于资源对军队的大大倾斜，会导致军队对政权大政方针的发言权大大增加，形成尾大不掉。但对于单穿来说，穿越者兼任军事部门领袖和民政部门的首脑，强大的权威能够较好的加以协调和引导。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 严酷的军国主义政策，会使国家组织建设缺乏足够的时间和资源。穿越的目的是建立一个全新的更加健康的可持续的新政权。而掌握军队的将领们，如果仍然是一群“旧人”。所谓新社会难免根基不牢。&nbsp; &nbsp; 穿越者来说，个体的生存是第一位的，具有强大权威的穿越总统/主席/皇帝，有足够时间解决。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;对于澳宋穿越集团，实行军国主义有很多不便之处。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;**首先，元老阶层的存在。&nbsp; &nbsp;** 穿越集团的结成，是以平等协商的组织形式，以元老升官发财为目标的。军国主义导致的军队元老的发言权增大，是不符合其他元老利益的。&nbsp;&nbsp;澳宋政权的财政支出，不可避免的分为四个方向，军事方向，民生方向，发展方向，元老方向。不可能充分向军队倾斜。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp; **其次，穿越集团是有史以来最强大的穿越者。&nbsp; &nbsp;**穿越众具有空前的技术优势，这使澳宋能够建立高效的内政和军事部门，能够用最少的资源产生足够战斗力，能够高效的创造财富。&nbsp; &nbsp;这是我们能够不那么急迫的安心发展。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;但这并不意味着，澳宋现行体制的完美无缺。在我看来，至少有两个问题。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;1，穿越目标的宏大性造成的时间紧迫。&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;仅仅五年多的发展，澳宋已经能够很好的保卫自己，但相应的，我们的目标也不仅仅是当个封建皇帝，建立新朝庭。&nbsp;&nbsp;我们希望至少建立东半球的霸权，乃至征服世界。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;2，现行体制以元老的协作和努力为基石，却不能在制度上保障元老的权益。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;3，缺乏发展规划。&nbsp; &nbsp; 强有力的经济部门，使澳宋管理层有发展至上，发展解决一切的倾向。缺乏清晰的军事战略，往往是被动应对危机。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 我觉得也许可以考虑，制定一个约束性的法律文件或者政策文件。大致规定每年预算中，用于元老，军事，民生，发展的预算比例，制度性的保障元老和军事部门的投入。相应的，规定应该每 3-4 年进行一次扩张，制定扩张目标，规划为实现目标需要的资源。

---

一丝不挂 acfun 于 2015-9-16 19:43:01 发表了：

这东西真出现了防不住。只要政治斗争的双方不再按政治规矩出牌而是依赖军头支持的话，必然导致军人上台。临高众只要能坚持政治原则不参合军队人事就没问题。

---

一丝不挂 acfun 于 2015-9-16 19:45:19 发表了：

如果出现了依靠军队上台的先例，你再多的法条有什么意义呢？要么拿着枪逼议会改法律，要么直接掀桌子。

---

bookok 于 2015-9-16 21:25:10 发表了：

你就等着 226 吧

---

ydw0514 于 2015-9-20 21:03:02 发表了：

> 一丝不挂 acfun 发表于 2015-9-16 19:43
>
> 这东西真出现了防不住。只要政治斗争的双方不再按政治规矩出牌而是依赖军头支持的话，必然导致军人上台。临 ...

很简单，现在就规定的很好，旅为最大兵团，以后在规定旅长不能从本旅晋升。本省或总督区，省长和总督不能由军人担任。高级将领全是庸才就可以了。退伍 8 年后才能担任执委。我看就差不多了，当然军政军令分开，军备财务另有执委会掌握，差不多可以杜绝军人政府了。

---

趙五郎 于 2015-9-20 22:07:48 发表了：

讲真单纯的军政府我还勉强能接受

但是军队内的政治斗争真是太不委婉了

二二六指日可待

藩镇割据也不是没可能

---

独孤寒江 于 2015-9-20 23:48:04 发表了：

贵族共和制必然演变成偕主制之类的军事独裁制，希腊和罗马就是前车之鉴

---

knifers 于 2015-9-21 00:31:29 发表了：

先军政治不等于军国主义啊。。

---

tangjun 于 2015-10-26 23:26:16 发表了：

500 废将来要把军队拆分成许多小股的战团，每个战团不超过 5000 人，分驻世界各地。挺身队、白马队之类仆从军将会重组为新的帝国防卫军，成为帝国元老院开疆拓土、统治地方的重要力量。只有当战场出现了防卫军无力应对的局面，战团才会被允许投入战场

---

angel8th 于 2015-10-26 23:39:21 发表了：

> tangjun 发表于 2015-10-26 23:26
>
> 500 废将来要把军队拆分成许多小股的战团，每个战团不超过 5000 人，分驻世界各地。挺身队、白马队之类仆从军 ...

500 废未来拆分为 500 个诸侯国会不会不现实？&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;某元老既是帝国总医院院长，同时又是鲁国国君？

某元老既是绝密的大图书馆一等专家，同时又是塔西提总督？&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;某元老既是机械制造长总工程师，又是婆罗洲拿督？

还有一个重要问题，海军。&nbsp;&nbsp;难道造 500 艘主力舰一人一艘？&nbsp;&nbsp;进化到铁甲舰无畏舰时代呢？

也许啊，专业性强的元老，会继续作为一个核心领地的高级技术人员，享有优厚的福利，比如世界各地的公费别墅之类。另一些人选择远离政治中心做一个诸侯。

也可能&nbsp; &nbsp;澳宋帝国包括：中华联合省，东南亚联合省，印度联合省，美洲联合省，地中海联合省。&nbsp; &nbsp;每个都是邦联的一份子。

---

tangjun 于 2015-10-26 23:50:45 发表了：

> angel8th 发表于 2015-10-26 23:39
>
> 500 废未来拆分为 500 个诸侯国会不会不现实？&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;某元老既是帝国总医院院长，同时又是鲁国国君？
>
> 某元老 ...

元老院只有一个铸造世界，绝对不允许世界上出现第二个铸造世界，在这个大原则下给元老们分蛋糕也没什么不可以。不过正规军是绝对不允许分，军队只能忠于元老院而不是某个元老，直白的说就是忠于掌握铸造世界的利益集团。

---

人畜无害小白免 于 2017-8-10 16:30:53 发表了：

澳宋帝国包括：中华联合省，东南亚联合省，印度联合省，美洲联合省，地中海联合省。&nbsp; &nbsp;每个都是邦联的一份子。我也赞成这一观点

---

lightino 于 2018-3-5 15:43:20 发表了：

难道现在临高不是军国主义？军民比已经超铁血时期的德国，号称有国家的军队。

---

表情生动泰瑞尔 于 2018-3-5 18:37:19 发表了：

不好，建议走美帝的军事凯恩斯路线，工业和军队组成军工复合体集团作为生产主力。农业跟工业是一个战车上的问题不大。

---

浪不静 于 2018-3-5 22:18:50 发表了：

临高现在就是军国主义。

---

skysword2000 于 2018-3-5 22:20:52 发表了：

五百废不会打内战，不代表他们的二代和三代不会打内战，军权的控制和对外扩张的平衡要把握得当。

---

项天鹰 于 2018-3-8 00:06:20 发表了：

按照《不列颠百科全书》，“军国主义”的定义是“把战争作为主要外交手段，以军事力量为最优先考量的意识形态”。只要是军国主义，就不可能温和，作为一个能碾压同时空一切军队的势力，也根本就不需要。

---

www2265066 于 2018-3-8 02:02:02 发表了：

美帝的凯恩斯路线比较合适，但这个穿越世界只能有一个声音，一个帝国主义。那就是澳宋和元老院。

---

www2265066 于 2018-3-8 02:08:33 发表了：

一个国家，一个民族，一个元老院

---

angel8th 于 2018-3-8 15:33:45 发表了：

> www2265066 发表于 2018-3-8 02:08
>
> 一个国家，一个民族，一个元老院

立志于创建一个世界大帝国的澳宋，不能把一个民族作为口号。

可以考虑～同一个世界，同一个梦想。

---

angel8th 于 2018-3-8 15:36:07 发表了：

> 项天鹰 发表于 2018-3-8 00:06
>
> 按照《不列颠百科全书》，“军国主义”的定义是“把战争作为主要外交手段，以军事力量为最优先考量的意识形 ...

那就改成先军政治吧

---

liutom2 于 2018-3-9 17:18:37 发表了：

所谓民主，是指公民们的民主，武装公民是公民的主体并且是核心部分。

所谓文官执政，本质上妨碍武装公民利益，因此本质上是不民主的。

那么，你到底是要民主呢？还是不民主呢？

---
